麥康奈爾：香港示威者是「勇敢的男女」 特朗普要為香港示威者發聲

香港示威愈演烈、美國參議院審議《香港人權與民主法案》之際，美國總統特朗普至今仍未有表態。參議院多數派（共和黨）領袖麥康奈爾（Mitch McConnell）敦促，特朗普為香港示威者發聲，指「世界應從特朗普口中直接聽到」美國支持香港示威者。麥康奈爾又形容，香港示威者是「勇敢的男女」（brave women and men）。

麥康奈爾稱，特朗普不應只將貿易，而應該同時將香港自治情況，作為美國與中國雙邊接觸的議題。美國參議院正審議《香港人權與民主法案》，法案規定華府定期審視香港自治狀況，是否仍然符合美國將香港視為獨立關稅區的條件，並要求華府制裁「侵犯香港人權」責任方。

https://inews.hket.com/article/2500695